有冇巴打做gym做到上癮

近呢一年接觸多咗gym依家每星期做四次
日日得閒就睇人教做gym/home exercise/resistance band exercise嗰類野成版YouTube 都係大隻佬
有時一唔得閒偏離咗個 rountine 會成晚都好唔開心
黎緊去旅行又已經plan好哂帶定條resistance band 做唔同workout
其實我係咪已經上左癮
有冇巴打都係咁

無 做兩野就唔想做

做運動都可以用上癮黎形容既咩

巴打係臨訓前做一下掌上壓都已經太大隻嗰d ?

唔係 死瘦撚一個 想堅持成日堅持不過 好辛苦

一星期做7日
利申 認真

正常

上網睇過話做運動做到會影響日常生活節奏、擺得太前都有機會係運動成癮 唔太了解不過

學校啲大隻gym撚都唔夠我打
利申：有腹肌

連抖都唔洗抖 ？肌肉唔酸痛 ？

試過一日無得做gym, 第日好嬲自己，好後悔miss 左個program , 嬲到一拳打落自己個頭度

慣哂了 而家好少會覺得酸痛

我覺得堅持嘅動力係唔想失去所以可能巴打肯幾舊腹肌出來就已經會想逼自己繼續

做gym減肥中

就係之前好辛苦操咗半年 有小小成果 一去個旅行 縮返晒 搞到而家咁無動力

所以我其實好驚去旅行一方面想去玩一方面又兼顧唔倒身型

我都成日睇但無毅力做，返份12個鐘既工

但係d 人唔係話痛先代表有肌肉生長咩？

利申剛剛做完

痛=肌肉撕裂->再生（呢到先係build up)

所以做完其實要比時間肌肉修復

日日做

做運動先易上癮
特別係踩單車呢啲 成日諗點upgrade 架車同踩快啲

做得多好似難肌肉痛好多

傻仔

新手或者耐冇做先會痛
以前做一日胸會痛成個星期

踩單車都好正 邊踩邊睇風景

好ENJOY 肌肉痛個種FEEL

你去環遊世界呀？

做開就想日日做
一停返兩三日就變到勁hea唔想出街

依個真
一停左記懶得做

一星期7日 而家一星期得三四日
又要拍拖又要番夜校
做唔到7日

仲係大學生有得日日去做gym但一諗到出到黎做野冇gym做就想死

一星期最少操4/5日 連續左5年

做嘢太忙
而家轉工都會搵份得閒d
等自己多d 時間去做

原來連登咁多做gym同好 大家有冇睇開邊個人d片?我成日睇ATHLEAN-X

做唔同既位咪得

終於有同好

其實最想知大家如果太忙/要去旅行嘅時候會點安排運動 留名學野

老手識玩 第日一樣會痛

別天真 最小一星期一日比神經系統休息

瘋狂上combat attack 同pump
n

我會留半個鍾做下body weight training

一星期七日有時玩兩場

Jeff係我目標

因為太鐘意食好西...
所以點做都唔會去到12%以下體脂
加埋單機做GYM好悶..所以就轉左玩其他運動

我之前就係睇下面條片 不過so far冇整傷過

佢個骨架令佢點操都唔好睇
同成日整d神神化化既操法 等唔識既人以為佢好勁
有心操做番基本動作就夠

我都係跟開佢操

會 如果啲肌肉唔痛個日會有啲周身唔聚財嘅感覺

佢真係好撚正四十幾歲但仲咁大隻頭髮又濃密

係
但做慣左無左呢種感覺就好灰

其實佢係真係咁乾身定係有食藥嘅呢

佢有個六分鐘push up exercise 好有用咼

樓主可以睇下

我係維園見過個呀叔5x
但勁大隻
睇黎好後生
好似人30幾40歲左右

我以為佢二十幾歲原來成四張野

維持咗幾耐

7日

而家去做 都係抱住去hea下既心 做既重量都冇再點突破 因為已經冇左以前既鬥心
只係習慣左每日落gym 當keep翻個身形同埋 當去會下啲fd

佢就係正在呢樣 不過佢胸其實相對比較細

岩岩先開始？

到而家 已經一年了
但當中梗有啲日子唔得閒做

人大左
操野你想操 飲preworkout照操得盡
但飲食 訓教依兩大因素根本無以前咁多時間放落去

你識啲咩

宜家去做gym揮手區

肌肉可以日日做唔同肌群
但你神經系統得一日
我係你就諗下一星期抖番幾多日

有冇人知邊度有得買resistance band?
muscleband個網好貴

四日好正常
至少都三日啦

多過你

淘寶

睇唔明嘅咪覺得佢冇道理9up囉

新手想學想睇有咩YouTube 好

利申啱啱訂左條45-65磅 五十人仔

搵過冇 唔知係咪keyword錯

求keywords

呢啲係謬誤

睇黎佢幾成功 呃到你

痛要睇係唔係酸痛
冇酸痛都唔代表冇做到野

健手彈力帶

Jeff is the best

咁你自問自己操咗成年 算唔算好撚大隻

已經操到自己既理想身型囉 只可以咁講

Athlean-x
兆佑都有睇

淘寶嗰種成塊布咁
幼身嗰種得幾千人買
你買邊間？

幾高 ？

火

頭一年 新手狗玩都增到10-20磅肌肉

兩位巴打唔好口交啦

健身post不嬲都係自貼

呢個大陸仔好撚廢 自己動作都未做啱
我comment屌過佢

原來大陸仔黎以為台灣 擺睇了

費事做，怕太大隻

是但 總之佢自己動作都錯埋 學人拍上網

係架 只要肯操

利申玩得唔叻 但已經變左習慣 個人睇落精神咗

我見過有人comment屌佢

可能係我

翻十五分鐘好似大隻左

幾高先

幾高幾重

交流下大家睇開邊個 想知呢度有冇街頭健身巴 ？

之前做落就停唔到

停左一排就唔想做

158

170 62 kg

矮你3cm

我gym mix street workout
主力練street workout啲靜態動作

172 60kg 好瘦咼 食慾呢家野真係逼出黎
同埋一定要食早餐
我通常有食早餐lunch 會仲肚餓

做GYM又真係少
屌閪我呢排都屌上癮 每日3,4儕走唔甩

一星期操緊5-6日

Resistance band 主要都係用腳/手踩住/zip係門度用

差不多 zip門呢個要試下先知條帶仲未到

同埋有d後悔買個磅數太細

點知你體脂幾多點comment

Athlean x 都ok
但嗰個台仔有啲廢，
好瘦，仲要有啲動作好奇怪

（身高-100）kg
最低要求

同樓主類似
以前一星期5/6日
家下想做返其實運動
體能全面d
做3/4日
加做其他訓練/運動
不過又係每日唔做運動會死果隻

台仔只睇館長 增肌黎講

冇 運動員底 一個禮拜做兩三日已經夠 肌肉好易大

咩運動底

游水

游水真係好著數我見好多游開水嘅又係冇乜操肌都好鬼大隻

一星期做4-5次

每日廿下push up就攰

新手做左4個月
每星期做5日
173cm 67kg
我d肌肉再厚d 覺得自己唔夠大隻
應該點改善

rm金鍾國就真係上癮喇,做手術都話要去做gym

新手做左4個月
每星期做5日
173cm 67kg
想d肌肉再厚d 覺得自己唔夠大隻
應該點改善

香港真係太少gym room

巴打 可唔可以分享下你既Routine
我係啱啱入門

做左都幾多Research 都唔知點計劃自己既Plan

一日做四五個鐘帶氧運動好難唔大份

掌上壓做唔到20下點算

你有冇set program 可以睇睇？

巴打好重？

好難揀 都唔平

175 72kg，有腩既

但我唔信做到成50下果d 有我舊腩就做唔到

又貴 又細

冇特別set
膊胸背手腳 輪住唔同日子做咁
食野就好隨意 除左太肥既野之外都會食

識嘢

做左一年gym 上個月整到條腰 好麻煩

慢慢黎啦洗乜同人比較 你試下set廿下為目標做到冇力就抖幾秒回氣再繼續總之捱到你set嘅目標為止每星期抽兩日咁做每次做三四set 其他時間練下背咁啦
利申鳩up

咁係你做得唔夠姐
我一個星期keep住操5-6日
每組肌肉操完之後都會keep住痛
我有排都好似你咁諗 但其實只係自己操得唔夠或者操果套program肌肉已經適應左

唔係胸咩？原來係背？

我係set 每日都係大+細肌肉練，例如練胸就加d推為主嘅三頭同膊，感覺會練得勻d

係胸呀 只係叫你練埋背姐兩個都係上身最大肌群

番工撚點搵時間做GYM?

人地職業操開一個月增到2kg已經係極限
睇黎巴打真係天賦異稟

我都有睇兆佑

冇可否認 佢係瘦。但佢呢種lean既肌肉type 係亞洲先最殺食

新手鳩玩唔識點樣分配

胸背腳膊手

講真 新手增肌雖然係快
但係鳩玩都增十幾廿磅喎
講緊純肌肉喎

一開始做過時會係咁，因為見到自己有進步。但做得耐左，去到樽頸位，就覺得做少一兩次都冇乜所謂

做到條腰而家好似傷撚咗 (shoulder press好似有時借咗lower back既力)
唉啲動作冇人睇又好似唔係執得好啱

認真操既話 jeff seid ulisses果堆都要行埋一邊

你點做？ 玩太重條腰又弓起晒？

做左兩年先重得6kg

剛剛做完，
前排又係整傷咗背抖左2個幾月，
然後拍拖嗰陣又無節制，
出哂事⋯⋯
依加要加把勁操爆自己

冇做Gym
只可以用workout去形容
每格一日做30-60分鐘就算數
純粹當運動
腹肌呀個類求撚其上網跟做5分鐘個類
所以肌肉當係bonus 運動為首要

其實gym rm d大隻佬通常都好好人你唔怕醜肯問嘅佢地教你教到口水乾都會

企喺到做，反而係好似太直，唔夠力嗰陣條腰撐直佢但感受到lower back有壓力...
可能要做輕啲
仆街都唔知痛幾耐

柒頭就死開啦
新手頭一年total12個月
唔係我天賦異稟 大把人得 唔得係你特登廢

尖左4年 當中斷斷續續都有停過好耐 最近1年先認真連續做 一星期做起碼4日 PPL咁玩 練緊單手引體 由第一次成功做到muscle up 到而家大半年 都係勉強做到一下單手引體
174 66kg 體脂13左右 睇到腹肌

冇錢

或者問我 158 68kg

shoulder press坐係度做好d
企係度做會上身拗後左借力

嘩 咁撚勁呀
想問下你幾重體脂幾多
真心求教

其實有心做，Self-weight都可以好多玩法，又無時間/地點限制

其實我自己覺得個膊玩6-70% 5x5就夠
始終細肌肉玩太重會借太多其他力

即係body weight? 好多body weight workout 都要用單桿去旅行好難做

頭一年如果十磅肌肉都上唔到
第二年你預5磅都無
愈耐每年增愈小
咁你玩到死 應該身邊無人睇得出你做過gym

有冇巴打可以教下點操下胸最有效？

人地天賦異稟我地識乜春

我一星期都係做六日左右
唔做會成身唔舒服
差咁D野咁

冇得去gym room會用彈力帶做

踩wattbike就唔係咁講法。。。

坐喺到做係咪通常用dumbbell
我貪方便barbell一次過做晒squat, shoulder press, row

夾背挺胸收腹

黎黎去去咪又係dip同press

我係做5*5, 不過可能超過咗70%
可能我因為睇咗網上啲strength標準, 覺得自己太廢急於求成
bw 75 kg頭兩set做50 kg barbell shoulder press, 第三至五set唔夠力降去45 kg

原來咁樣計
學到野
咁第一年廿磅 第二年十磅 第三年得返五磅
唔怪得得咁少大隻佬啦 原來會越增越少既

咁可能係頭一年未掌握到個技巧啫

巴打應該好大隻

全部鬼佬嚟, 有少少淆
雖然其實問一問都冇壞, 佢哋都似乎幾好人, 見我row姿勢有問題會過嚟糾正我
barbell squat冇力都會衝埋嚟救我

可以拉左bench 去power rack/smith machine 用barbell做

唔急得架 上網睇果d如果人人都做到就唔會輪到佢地拍片啦 操野又唔係鬥重 玩得重又唔代表會增到肌

一天不deadlift，一天不吃飯

有咩動作要做幾多都唔太知

大把人係咁啦 收皮啦韓狗

呢個真見過有上推胸每邊30kg 啞鈴但望落似營養不良 得個大力字

你堅持到玩多幾年 再睇番我講既野啦柒頭
認真教精你就係度嬲嬲豬
我本身想打15-20 最後打10-20已經好客氣
Sor你見到commercial gym乾身最大隻果幾個一定非天然
非天然另一種玩法

叫我 ？

要玩多幾多年睇返先領悟到呀巴打
我真心求教架 但係你越講越燥咋
咁你又玩左幾多年呀？

係

如果岩岩開始做 gym , 無運動底
其實預個重量係幾多先夠
當做 4 set , 預去到第 3 , 4 set 先無乜力 ?
真心唔識

不嬲越大隻越難增嫁啦
你覺得60上70快定90上100快？

出黎做野之後，我想上90用左成年都未上到

學生時期真係上磅最易，日日係個gym到，午晚餐加中間snacks都係gym到食

其實應該係每set到最後都要操到冇力
自己逐個啞鈴試 做到12下都仲有力就加重個重量
一開始唔好貪重 搵到點用肌肉個力先

到你要返工就可以戒了

見唔少，個人好瘦，但格硬做重磅，佢地呢d只求完全個動作，唔係要肌肉去feel到/參與

做極都好撚瘦
1.7m 128bs
如果果日無去gym 會係屋企做十百下掌上壓
30x3 +10咁

咁肌肉係有極限 但係我真係睇唔過眼佢咁戇鳩
咩第一年十磅都上唔到第二年就預連五磅都上唔到

咁如果做完第二日痛 , 點樣分係受傷既痛 定係做得岩既痛

做2組掌上壓已經極限

揀個重量係6-8下極限然後重量x80%咁上下做8下一組做3-4組最岩增肌 (鳩up)

瘦撚一個

肌肉痛咪即係受傷囉
痛係因為你操到佢輕微撕裂左先會痛架嘛
但點分拉傷既痛定肌肉撕裂既痛我就真係唔識講你聽喇

要增肌肉其實真係要有好大決心即係你學日文都要學一年先有成果啦新手期鳩做又廢人人都會經歷最決要下定決心咪放棄祝各位巴打都變大隻撚

已上癮 想玩新秀比賽

做左年幾

Youtueb follow 左好多教做gym既頻道

得閒或者做之前都開黎睇

暫時一星期做五日 有時唔係做太耐 勁肚餓

根本唔想停

新手做gym一問
最近開始去做gym，有肚腩想減肥
係咪應該玩跑步機or登山機先減到？
洗唔洗舉啞鈴同做其他機？
入到去個個好撚大隻，特別係啞鈴區
又唔識做又自卑

日日食5,6餐先得

去旅行當休息，放鬆肌肉同心情，返黎會有意想不到嘅效果。當然去旅行都要保持正常作息飲食，如果唔係返黎只會 feel weaker

條友又真係唔識嫁wo 以為會一年比一年多 可能咩係newbie 都唔識

舉野先，有氧只係輔助

成日都想游水

帶氧一星期一日夠啦其他時間做肌肉訓練啦因爲練肌肉會有個叫after burn effect 換句話講d肌肉會係你做完運動之後繼續燒脂而肌肉越多越高質量越燒得多

漏左句
利申鳩up

一日五餐走唔甩

所以近排開始減體脂

游水撚個個膊頭都好闊

變一變個動作，會有返感覺

都真係幾闊 成日轉彎預錯位撞到牆

你一直用同一個動作操定無加過重量

最慘實有人話食咁多會肥 我175 70kg,每日消3000卡係基本，想增起碼食5餐啦，仲要1起碼100g protein
而家個個見到我食咁多野，就當我係怪獸

真係識做半個鐘都搞掂啦

想減肥 計卡路里啦 認真計 食左咩 都記錄

先計下你每日要食幾多卡路里先（上網搵 略略估算）

一開始減10% 之後減20% 咁食 再加做帶氧

一個月瘦5kg根本無難度

人地大隻駛撚自卑咩 邊有人天生出黎就the rock咁

啲大隻佬其實長時間都係掙扎緊最尾個幾下先有今日咁

加油啦

我成個youtube都係大隻佬
因為一得閒無事就睇fitness片

有無巴會玩埋徒手？

無依個煩惱 因為由肥仔轉形

但建議巴打唔好理人地講乜 我身邊成日都有人話

啲人大隻靠飲奶粉 唔好同佢地一般見識

做左半年左右 想問巴打們rest day會食多d定小d野，同埋飲唔飲whey?

淨係用掌上壓加引體，加少少變化

半年增咗10kg 其實要增肌一定要操腳，但老母話腳粗咗係肥

Rest day都會肚餓喎，一樣5餐 早餐whey,訓前casine,操野日就操後加多次whey

多謝巴打指點

操完腳第二日

個種想要拐杖既心情

引體係真正會上癮既動作 由0變1果下係世上最好既感覺

全身都操到痛痛應唔應該做

依家操耐咗無咁痛 記得第一次的起心肝操腳，第二日起身企唔穩跌咗落床

做帶氧等啲肌肉回下氣

練緊muscle up 成日㩒上去個下去到一半已經冇力

慢跑按摩回復下先

有人話我大隻左會好開心

越操越有

玩既動作多啲 姐係單膝下跪個啲（我唔係好熟啲名）

做到尾玩依啲 攰到痴線

前排見住大脾肌有條線走出黎開心到我

我都係一星期四次workout
未去到上癮，只不過做小一日會對d肌肉內疚

你係咪打到佢牙都甩埋

Lunges
多數squat,Deadlift, lunges, leg press, leg curl, leg extension
可能要轉一轉玩法，自從squat上到兩餅就少咗痛

真，第二日有想玩full body既衝動

自愧不如

諗住加依個動作，d人話酸到喊

其實上面有乜好嘈

就算係廢又點? 如果你係鐘意做gym既你廢你都會去做

最多咪進步慢d

總之見到自己有進步既就得啦

未掌握到個肌肉操唔起好正常

有人話過天才同一般人既分別就在於肌肉既感受度

同埋我都見過有瘦到成排骨既男仔bench press可以推到120磅
以佢身形的確係幾神奇既一件事

但你掉返轉諗佢都可以係可悲

正式舉到120磅，胸呀手臂點都應該有少少野睇下呀

但佢係真係無，得排骨

120磅都唔算太重

我都係 除左一星期操四日 仲要跑兩/三日 半個鐘左右

一冇得操就好唔自在

就係依個

唔駛再負重都夠皮

真係唔算好重 好多瘦仔都推到 岩posture的話

但咁唔會over左咩，rest day都無做exercise

我都係上網學人整整完個心好似舒服啲好似有啲目標

緊係唔算太重

不過依家講緊排骨仔舉緊120磅喎

同佢差唔多身形既後生仔

舉70 80磅都想死啦

可能佢肌耐力夠 又唔可以淨係睇外邊去定既

同我上面講個case 一樣50幾kg 舉dumbbell press 30kg每邊 我見隔離個鬼佬望佢推眼都突埋 個鬼佬大概90kg大隻撚

總有人天生大力既

好難上手

如果舉唔到好重有咩方法 慢慢加上去?

我本身舉8kg都好辛苦 之後舉到10kg 而家有時可以12kg （我認我廢 有咩方法可以大力啲

你腳 大概操幾多組？

我每次都係操到力竭先走

你指邊part先 膊 二頭 三頭 胸？

5組，squat deadlift 最後一組一定做到無晒力，要放係護槓果隻 其他會輕d,感受度為主

二頭 三頭真係無咩力
胸肌我練習緊

同埋我做嘅時候唔知係咪啲關節 成日啪啪聲(得左邊身體係咁

我近期玩 squat完即做深蹲跳

8+8 5 組 第三組開始跳到想死

之後做leg extension 同你一樣

跟手就做你上面幅圖個動作 瘋狂轟炸大腿肌

你做二頭個動作係點？

係用個身體後助力定點

三頭肌慢慢操起啦 一開始先注重姿勢

唔好睇住重量做人 姿勢岩先慢慢加

如果唔係返唔到轉頭 又易整親

我都諗住係squat後唔休息加個輕鬆動作
我操胸嗰陣apply咗依個方法，推完即做chest fly, 個胸突然進步左好多，所以想用依個辦法玩埋腳

athean x真係唔好睇喎
以前中意睇buff dudes
而家有時睇下香港有條友拍

依種係咪superset既概念

往死裡的操

我都係，做到個人頂唔順，就會射一日波，個日就會狂訓，訓到11點，食啲野，2點又會訓個晏教，訓醒又會再操，基本唔會停

Jeff 大師幾天然feel

啱啱做完

我都係上youtube睇完去到再做 同埋有時做錯會有人過嚟指點吓 好好人

多謝巴打指點我諗我都係做輕啲掌握好個動作先

做一下引體 做一分鐘既怪物

瘦

冇人有睇V shred ?

之前Jeff 係咁狙擊佢教錯野

傷左隻手之後戒左了

係 但人地superset通常係做兩個對抗肌群 但練肌肉真係好多學問，要keep住搵方法刺激肌肉

可以最basic 咁做

胸，三頭
背，二頭
膊，斜方，前臂
腳，小腿

我都有睇 1分鐘dead hang已經算勁，1分鐘慢上真係

有無巴打有買jeff個終生課程？

佢唔算啦，佢自己有條片都講過自己骨架細

交緊七舊水FF會費但只係跑步同焗下

新秀唔係想像中咁易，到你真係落場玩就知，比賽好撚黑暗

有時聽到人話
“下 乜你有做gym架”
會好崩潰

已經去足七日

120算最基本入門

我都試過

老豆叫我做gym
依家練到有胸雞

係咪姐係阻力帶
旺角迪卡儂都有啵

去足7日唔得架

之前先俾人MK企街SALE
一撞到我手臂 即刻縮

我做到唔做唔舒服，重左20幾磅

最後因為心紅，leg prss 太重，搞到錐間盤突出
停左兩年。。。。

原來Jeff 咁多巴打人識

正常自己模索做gym既都會識

其實得170 68kg係咪唔洗再上 驚顯得好矮

我感受到巴打嘅傷感 想做都冇得做

熱情度有高低起伏

無rest day維持左成年幾兩年lu
一日唔做 個心會乸住乸住

無rest day邊有時間俾肌肉休息 增生..

休息下先會回復進步

我而家有開始做番，去唔到以前咁
以前Pull up 輕鬆十幾下，而家幾下就冇，仲要做唔到第二set
二頭都係舉空Bar

做完肌肉痛幾日，有時唔好彩會腳痹，就唔夠薑再做

新手做左兩個月6/week
跟住依加勁無心情做 跌到3/week

都唔知點TAKE UP番好

星期3，4，6，日 咁樣得唔得
星期1，2冇時間

我158都68

做左成年都好撚細力 同我一齊做啲朋友做兩、三個月已經大力過我啦

我都有比舒適堡sell過
之後大隻教練搞我
當我女人咁

好變態

咩叫得個力字，個個做gym都係為mass咩

這就是香港人

有冇增肌奶粉推介

我都係

你抄鳩我身高體重做乜鳩

唔比人健力

可以呀，新手就慢慢嚟，千其唔好心急，一傷就基本收皮幾個星期起跳

好似program 有分就keep住做都得

新手唔想join堂 想靠自己

首推jeff啲片

跟力威健身胡師父

力威健身

THIS

以前中學會，依家出咗嚟做嘢幾年啲習慣改變哂 個人懶咗勁多，變到成肚脂肪

係 成個youtube homepage 都係gymshark 班人，rest day 都迫自己做cardio/abs

多謝指教
有無乜動作或機 專練

resistance band點玩？旅行都帶去酒店？

就係旅行先帶 唔佔空間又可以做比body weight 多/重嘅動作

為健康唔需要重訓 重訓但得個力字咪無意思

求巴打指教

我就嚟做咗一年gym，平均一星期做4-5次，但喺除咗頭三個月睇到muscle mass多咗2kg同body fat%由23->19外，之後想繼續減body fat 但 muscle mass同fat一齊慢慢減少返 令到body fat高返

好想減fat又maintain muscle/ even muscle gain但喺咪好難先做到

想請教吓巴打有冇方法 例如program同diet/ supplement 可以推介

有冇你weekly workout 睇下

可以上網search 下碳水循環法，如果要再激啲，可以再search 下生酮飲食法，兩隻都係高蛋白，低碳水，但係有少少分别

碳水循環，係有一日高碳水(以我自己為例)，一日食5碗飯起跳，其餘個幾日就最多一碗or 半碗

專練邊part 先

係做gym 好少動作會完全isolate 個一part muscle

呢度冇師兄玩power lifting

占左2-3年
番工食lunch 出街食成日好頭痕
有無巴打方享下
易煮又健康既菜式 用黎中午帶飯

做開易上癮
唔做就會變到唔想做
如果去到樽脖位要做咩

咁又唔好假定晒全部人都為同一個目標入gym room，有人為身裁，有人為運動表現，有人為健康，唔洗亂咁話人地d付出冇意思既

Mon 腳
Tue 胸
Wed 肩
Thu cardio
Fri 背

Core每日都會做

每個位置做4個動作 每個3-4sets 大概7-8reps 因為唔夠時間 rest 大概30-60 秒
動作都喺上網學

其實我都算係上癮，
不過係因為自己由細到大都好瘦弱，
175先得50幾kg。
而家好認真set哂program 每星期做6日
做左4個月，體重已經去到63kg。
好怕一停就會瘦返，覺得之前嘅努力白費哂，
所以都會迫自己盡量每日都操。

一日唔做都好似驚啲肌肉會縮水

如果要高蛋白喺咪要一日食自己體重(kg) x1.5g咁多？ 因為返工好難食到咁多 喺咪最好食supplement?

一日一碗飯喺咪已經喺全日嘅碳水？

lm

小弟165 72.5kg 24%B.F
而家一星期做六日
推拉腿推拉腿休
做左差唔多三星期
而家唔知應該繼續bulk定點
同埋大慨bulk幾耐先cut
而家個人望落好腫 有肚腩

我自己係食lbs 乘1.3 不過如果唔係差唔多全職咁操，1.2 都好夠下

係 我自己習慣夜晚會食，不過你中午都得，夜晚就唔好食

我自己慣，比賽前6個月就大約開始行環水循環，都叫做開始輕輕cut

都係睇你想幾時cut

不過如果真係有心想大隻，可以試下3個月bulk 3個月cut

PS bulking 梗係clean bulking 唔係old class 個隻dirty bulk

呢度既ching 多數都係想玩bodybuilding做isolation 多?
我來來去去都係 core + compound

利申 練緊strength 舖路上powerlifting & explosiveness training

bodybuilding 萬碎

可惜亞洲人好難去度個隻level

廢基因 就算落野都唔夠人做

利申，天然jj

岩岩開始翻無耐，一個禮拜做四五日，放工去做一做完就夠鐘訓覺咁濟 ，飲食又無咩條件去控制，訓得又唔多夠，腳又有傷唔多敢操腳，d肉大隻得好慢

都唔知可以堅持幾耐

我朋友就係同你一樣
日日都做gym 唔做唔開心
仲叫埋我一齊去做
日日係到睇下自己自己有冇大隻到
有時仲話好似細隻左 之後就唔係咁開心

我睇到呢個post我以爲係我朋友
你同佢真係一樣

I know that feel bro

多謝巴打s

一個星期做七日

暫時得閒都係一星期四日
遲下去旅行同返intern 就唔知點搞了
不過冇理由比做gym 支配自己人生

做嚟做去都係pull-up, chin-up, deadlift, squat, shoulder press, horizontal row, bench press, dip

我都係 已經連續好多日做，無咩肌肉痛既感覺，唔做會好內疚

巴打可唔可以講下clean bulk同dirty bulk既分別

唔做會內疚
一諗到自己會退步變返個麻瓜就會情緒爆炸

全部玩健美？
有冇巴打做尖for健力或者for sport performance

星期六試過踢完波去做
做撚到差D嘔
攰到仆街

背肌痛好難頂

我覺得做完腳 先係最痛苦

真心請教
消3000卡
500g protein=~65% 總卡路里
當fat 只佔10%
剩低～25%碳水點樣carry 到65%protein

做完行頭十幾步腳軟軟幾high

一日total 100g protein

Why not both 唔係話一定要去到健美果個level既，想睇落好睇d加有力d體能好d，所以會做埋多d徒手functional既訓練

第二日 行步路都痛
Keep 住有操腳...成身肌肉都會脹d

我做gym for 著衫好睇
個人風格 比較偏向 澳洲仔 陽光氣派

我又唔敢操到行路痛

其實玩幾set 深蹲
第二日已經屎忽痛

一星期6-7日
波背腳hiit
Loop
每日臨尾做兩個腹嘅動作

一黎自己瘦想練大隻 二黎for踢波
一年半前58kg到幾個禮拜前67kg
仆街尋日磅得返65kg 食返多啲野先得

我會簡酒店有gym
同埋帶跑鞋跑街
其實最主要注意飲食，盡量少食碳水
主要都係胸背膊腳日日做腹after workout

深蹲我係用最大重量做三下
做7組
熱身就做輕少少
做4組
即係夾埋11組

要咁比無得比架wor
有做線條點都好過普通人

我自己都係五組到 ... 同埋一定帶腰帶玩

睇你食幾多
我做果日會2300 kcal
唔做都1800-2000
飲食好緊要，唔係單純狂做

11set squat?

Yes , 跟住
leg press 3-4組 8-12下
Leg extensions 3-4組 8-12下
Leg curl 3-4組 8-12下

squat我類似健力玩法

我會5set squat,5set deadlift 之後做機

鬼佬黎講仲要操得咁行,佢係唔算大份喎

Deadlift 我通常擺操背個日
唔識做sumo

sorry 我誤會左
我見你前一句仲講緊"餐"
所以諗住你係指"仲要1餐起碼100g protein"

Low RM team here

一餐100g真係肝衰竭

巴打練腳練咁癲

真
我除咗唔得閑嘅日子，一年都做足365日

一個星期兩日腳
但未識分high bar low bar

一個禮拜無做一日就個心唔舒服

操腳個胸架會大埋

Sport performance
Martial artist

新手乜都唔識﹐又冇朋友可以教
之前去到GYM ROOM做又唔知自己岩唔岩
有冇邊到可以上堂教(除左康文果D)
定係搵教練會好D
有冇教練會教基本功 因為我見好多都係要keep著上

見你地無做幾日就咁擔心 ，我工作需要每操三個月之後就有兩個月無得操 ，每次操返都要用一個月去適應返

176cm 65kg, 操開一星期4-5日,
發現好似食唔夠蛋白質定卡路里, 線條越黎越明顯但肌肉唔大舊, 平時返工坐office淨係食早午晚3餐, 有冇咩啱食嘅零食可以補充返, 果仁/能量棒果啲?

想大舊一定要多餐

走堂都要做gym

有人話其實腹肌勁啲人好打得

其實同你講唔關腹肌事

想當年我仲f4

有條MK撚狗咁撚我, 話約我隻揪

佢以為自己有腹肌就好撚好打

(但其實我當時己經舉左兩三年鐵,一直有飲奶粉

不過我BULK緊, 即係夜神起義 Bane 果種大隻型

所以D肌肉線條未現到出黎)

我D 毒撚FD 嚇撚到標尿

「唔好同佢打呀, 佢有腹肌架」

「你癡左線咩, 你見唔見到佢幾咁FIT 呀」

我心諗話你怕你嬲

有腹肌唔等於有力量

我笑笑口咁答應左條MK 放學去籃球場打過

fast forward 去到決戰時間

成班同學企哂係側邊睇

佢就除左件校服

成個小醜咁係到拍佢果幾舊腹肌仔

見到成班以為佢好好打果個情景,我真係快忍不住笑

雖然最後佢打到我仆街, 牙都甩埋

但完全同腹肌冇關

日日落Gymroom 報到兩個鐘
每日做warm up set+back/chest/arm/leg
做左兩年到 由最輕49kg去到最重68kg
但又輕到去65kg
最近睇呢個人操

Former 🏈 player

筋筋炎

呢到都幾多人估GYM
但身邊一個都無
想減肥做 GYM 真係一流

bb, powerlifting 定係performance

一開始都大同小異，但之後既練法都幾唔同，始終目標唔同

BTW 呢個post正 好多志同道合

係咪要個個Jeff 同 David laid咁先靚骨先做得？咁全亞洲有8成人唔洗做gym了

有無人起anytime玩？有咩comment?
唔想去其他大場比人煩

althleanx
calum von moger
David laid
Steven cao
Dylan Mekenna
Steve Cook
Chris Bumstead
Gabriel Sey
Brandon harding
lex fitness
scottherman fitness
Zac perna
Matt ogus
JayculterTV
James grage
Gokuflex
buffdudes
mike thurston
Sean Nale
KALI MUSCLE
Jordan Yoeh
Sadik Hadzovic
Jeff seid

太多
有冇GymShark同好

井底之蛙

有樣野比較可惜
香港既gym實在太少 而且種類唔多
不過都明 香港健身風氣唔強
多數人追求身型為主
有時想揾個藥球丟下都難
有野玩個d集中係港島做鬼佬生意
貴到仆街

康文又冇bar用 得smith
我對smith有bias
唔明點解唔用bar 要用smith
即使係p記個d大gym
都係2部smith 1個squat rack
然後d人都係用smith多

resistance band邊度入手 好多都好化學咁

做緊
但final year
好驚出黎做野無時間做

淘寶到貨話你知

Marketing啊屌

因為一個人推bar推重好危險的

估唔到有咁多志同道合

smith玩得多D野既

忙：大重量 少repetition&set
旅行：唔做

Smith = trash

有冇方便快捷既野食

Here

但暫時1件都未有
除左上官網訂 仲有冇其他方法買到？

通常都係答你自制飯盒

BTW之前食好多又多餐 食到個胃成日凸出黎好柒

淘寶 暫時未斷

link?

舉120磅叫基本入門？ 咁你天生都幾撚大力

冇 Gymshark得網上店 同埋pop up store
香港唔洗諗 冇份
以前99usd包郵 宜家貴左
啲衫又貴 應該唔係outlet都唔會買

search「健身拉力帶」有好多，交易過千筆果啲通常冇乜問題

120 應該將緊leg press

每邊除返開都係60lbs

bench press 喎

120gram

其實有幾多新人入去舉野會單邊舉到60lbs，我當你基本入門係解岩岩做gym無耐

唔係想同你爭論，只係大家討論下

黎學野
最近3個月開始操得密
每星期做5-6日 每次最少一個鐘
三個月前由87kg 跌到落而家78kg （我177高）
開始見到有少少肌肉外形 但係唔明顯
而家好似有啲肥腫難分咁
例如 手臂位 要用力先見到二、三頭個外形
已經操到算大舊 但係平時對手放低果時
都係好似肥仔手咁 個胸都係

黎緊我係應該keep 住減脂定係咁操就得？

得65kg……其唔洗食好多嘢…… 計番自己每日要幾多…… 一日三餐其實你都夠……大舊唔等於大隻……食多咗只會變咗脂肪

做咗半年上咗癮
身體各部位都操下
愛上咗做 Squat

Bench到自己體重先開始叫入門

平時對手放低果時
都係好似肥仔手咁 個胸都係

你已經答左自己 想cut就去啦 夏天到啦

比較多post 討論動作
但好少post 會討論飲食
但我覺得飲食真係好重要好值得研究
由其係香港

想問下大家rest day 嘅餐單會唔會唔同
碳水/脂肪/蛋白質 嘅比例應該係點

同求

其實枝bar都45lb 120-45= 75 再除返兩邊 都係每邊一塊35lb餅 搭多塊5仔
利申 玩開下數

咁1米85，米9個班咪有排都唔洗入門

宜家一個星期做五日，好開心

見到樓上有巴打話得個力字
我究可以話bodybuilder得個樣啦
你唔識欣賞人地weight training 唔緊要
但無必要咁話人囉
Btw有無powerlifting 巴打

咁d肥仔高佬咪有排練

講就咁講姐，一個60 kg 既普通人未做過gym既人去舉120磅大部分既都肯定唔得

冇上癮，但好想去做，又怕攰

咁我懷疑我係
如果有時有野做搞到甩咗個schedule，真係全日都唔開心，又會擔心幾日冇做會唔會瘦咗虧咗
再誇張啲之前寧願gym都唔同個ex傾電話

Same 一去旅行就日日摸下個腹check 下仲剩幾多 翻到hk 第二日即刻趕去做gym

我都係唔操唔舒服 操左兩年
一齊交流吓啦

見到自己同以前有分別,有進步
係會有動力做落去

去到Gym room啲仔咁大隻
又會激勵到自己再做多幾下

一星期3日到，工作關係唔可以日日去做

有個fd 一星期做五日gym
但佢完全唔控制飲食，操黎操去個身形都無乜大分別

我都係. 我覺得呢D係GYM友通病, 唔會用上癮去形容.

如果旅行嘅話真係逼鳩自己每晚喺房做返百幾二百下push up

以前喺cu操，記得得一部smith
冇squat rack （雖然有bar但只係用嚟deadlift等等）
而家喺德國大學操，十幾個squat rack 仲要成日爆晒，反而冇smith

Cu 個smith爛左好多年

係
不過呢邊大學gym都要簽contract
香港就免費
難怪質素唔同

Sorry 可能我打到199999
我係想問 我應該做多啲帶氧定重訓好？

係？前年好似都仲用到
不過諗返中大gym真係冇咩嘢玩
以machine, dumbbell 為主
唔記得有冇得barbell bench press

Ust gym 香港第一！

但好似幾高質

都係兩種極端啦, 大隻既多, 瘦既都多, 但又冇乜大隻到好撚誇張喺街見到會回頭望嗰啲
不過啲到堅操既女比例我諗肯定高過香港, 好多都狂barbell squat/deadlift, 但屎忽練到好正, 成日見到做到十幾下pull-up既女, 肯定大隻過唔少港男

不了
怕太大隻

我唔知香港大場係點, 但肯定好過on9 cu gym同康文署, 冇得barbell squat點算係gym room
每個月畀多5 euro有啲小班course帶住你操體能 (functional training), 所有時段任reg (但要爭位)
以前有去上吓, 但而家覺得自己操都應該夠皮唔使佢另外帶住

近排開始做
都係keep一星期3-4次

樓主邊間玩開

我係goji做，同你張圖差唔多，但少d squat rack(可能因為香港人唔做腳 )
但我認同一定要有bar,無bar既gym同無波既女有咩分別

新手留名
呢一年先開始認真操
前排1-4月中 hea操 又食得多野
搞到得嗰1kg肌肉增幅 body fat反而多咗4%
灰撚到仆街
嚟緊4-7月中set咗個plan 希望有改善

都係冇控制飲食 不過天生食唔肥底所以食多多都冇野

你地又岩。

呢啲九成都係唔識操

關瘦撚咩事？
上唔到磅咪再食多啲囉
成日自己做唔好就喺度頼

最近bulk緊
一星期做6日 每次1-1.5小時
165 72.5kg 24%bf
要點食先會最有效增肌？
同埋push pull leg (repeat) rest
會唔會overtrain?

好難先會overtrain到
不過記得每3星期就Deload一次
點食先有效要自己慢慢先；因為每人體質都唔同
有啲人要high carbs, 有啲人要low carbs.
比張圖你參考下

同埋建議唔好食咁多飯

今日操完膊

我都係咁其實應該要點做

咁可以日日唔同肌肉㗎嘛

練少d，完

細佬我一星期會搵一日放小小咁食

你完全戒就無咩可能 唯有係係慢慢咁收

凍飲係咪要戒

其實營養學冇想像中咁複雜
增肌減脂主要都係睇calories expenditure
增肌熱量>tdee 多500kcal左右
主要食碳水同蛋白
減脂熱量<tree 少500左右
主要高蛋白(要比增肌期更高)，碳水同脂肪視乎你既餐單

supplement 受到嚴格科學實驗證明有效既只有whey, casein, creatine,同咖啡因
其餘bcaa ，l- glutamine 個堆只係有極少數實驗證明有效，甚至更多實驗證明無效，大家可以自己查

凍飲比熱飲既卡路里高啲

你為到條數未唔駛戒

但凍飲飲得多 個人濕熱重 焗下桑拿中和下

係咪頭一兩年140之後加返做三百幾個D PLAN呀

會唔會係健力/endurance 呀

goji邊有咁多空間

中大ugym全港大港最垃圾沒有之一

但中大都好多大隻佬

一路都唔明點解啲人要分開食bcaa
明明食肉 飲whey 已經有足夠bcaa

有時deload會忍唔住重手左

Me too 不過都一定要deload
除左比肌肉抖仲要比個腦抖

大學開始做
做到依家五年左右
一個禮拜keep住最少三日
D恤衫一年比一年緊 年年都要換一批
成日比同事問我d衫係咪好緊

我都唔明

我係頭幾個動作忍左手 之後嗰啲因爲冇feel就狂做

師兄們 你地做gym通常做幾多個動作？
我通常一個部位成4 5個動作做3組
Push day都成 9個move 27set 8至12reps
會唔會過左火？因為我想用唔同動作操
可以操晒每part肌肉
例如胸 會做足上胸 中胸 下胸 再加 夾胸
膊就 前中後 肩推
三頭下拉 會做埋單手交替

FYI 我係push pull leg x2 rest

jeff話過唔需要特登bulk and cut，只要每次盡力做同突破極限，同埋食得岩，肌肉就會自然大

巴打們點睇

開始做gym左一個月
178 70kg
本來中學長期有做運動
體脂低 有腹肌有胸肌
而家肉騰騰
想做gym 主要目的想減體脂 有返少少線條
但我每日食野大概一千幾卡路里
淨係食有蛋白質既野

咁樣係咪錯既觀念
定係食野要食返正常
因為咁樣食 真係好撚餓

一千幾太少啦，會營養不良令個人無精神
起碼2000啦

呢樣真
以為做gym 做到攰
原來係因為食唔夠

大家做gym 有無發現總有d 姿勢錯晒既人係附近?
成日見到個肥仔坐係度做2頭但個身跟住個dumbbell同手一齊fing

好多人做錯

大肌肉15至22set

我自己都做緊, 同佢面對面, 但又唔可以笑, 驚一野冼手
真係好驚佢條腰會斷

一星期做7日同一星期做5-6日
一定係5-6日有效啲
肌肉需要時間復原

7日如果係有幾日做cardio or conditioning都okay
7日都weight training 就太多

見過有人推機個手腕向上彎哂
唔知佢係咪因為咁整親 戴哂手套

岩岩開始做 , 有時 frd 唔去 , 自己一個去好怕做錯動作比人笑

加油呀 我都係岩岩開始

知唔知點解新手會錯姿勢?
因為新手只會不自量力咁舉d 過重既重量
其實, 你睇多d 片, 睇多d 人地舉
到你自己舉果陣, 舉輕d, 習慣左個姿勢先
無人會笑你
你個姿勢正確, 就會知道自己用緊邊個部位既肌肉發力
你個姿勢錯, 舉幾重都係無用, 因為你用緊既力根本都唔係你針對既肌肉

戴手套係驚冼手, 因為有手汗, 安全d 既

瘦撚做左年半 頭半年重左10kg 到而家overall重左14kg
一開頭果段真係上得勁撚快 而家開始卡住卡住 成日食唔夠

其實唔係舉得好重既話
根本唔會有人理你有幾重

其實只要有返咁上下經驗既巴打
都可以一眼睇得出你舉緊既係過唔過重

夜訓係咪幾努力操都無力？

睇人做三頭最易錯

鑽地咁鑽

操左3個月 日日返工都諗住做gym

屌
個腦幻想到個畫面笑撚左

做squat 做deadlift會成身爆汗
做bench press就唔會
係咪我推胸做錯左

squat deadlift 係全身運動，出汗多過bench press 係正常既

但我唔明出汗同動作有得岩唔岩有咩關係 動作錯一樣可以出好多汗，出埋血都得添

又到leg day
開心子

講左咁耐
樓豬圖都無張

Chest day

一日200下 掌上壓 keep 左21日 已經唔覺攰

怕整親
唔識做可以點
邊到有得睇

最都係飲食

有無p記一齊操 講明矮撚 64kg
有少少做到迷失左
一黎想厚d 二黎又想要線條 ..但都知一定要選一樣

如果有個人一齊幫手操 指教下 就最好

留個tg

想問未做過gym應該點開始好
康文報極都抽唔中 出去玩又唔想俾人sale
好想操大隻少少 但係完全無從下手
176得66kg 想好睇少少

與其話上癮不如話做gym既人會當做gym係一個習慣

上網搶下個月
前一日睇定邊幾班最多位
再係八點幾鐘搵最多人數果班黎報

睇下平日邊度有班
早一個鐘左右去派後補
通常都有人報左唔去

識d 大隻既 一星期五日以上 日日朝早7點去做gym
真心佩服

師兄，住邊頭；

問過ling u gym未

垃撚圾

用埋啲kg啞鈴

又少

利申個到操開

做得重都ok有個練法叫cheat curl

如果輕都係咁就收皮啦

做輕/做重借少少上身其實2種做法黎 冇話邊種係錯

Shitty gym “房” 應該有得fight
Shitty 係冇gym 房架，求尻其間一個教學樓嘅地方做gym area
柒撚到冇眼睇
上完堂行出班房 你係會聽到dumbbell 跌落地下嘅聲

鬼佬也不屌 gym room啲鬼佬都出去操

旺角 平時做開旺角 九龍灣 荔枝角
其實都係無所謂

榨完24組pull down之後，冇乜力做引體
想4

有冇巴打一直以黎都每次操晒全身?

試住home workout先
you gonna start somewhere
買彈力帶做都幾好

我自己一定係做大compound先
引體之後先會做其他back exercises

唔係先機，後free weight/ body weight 咩

我自己嘅話 做引體chur過lat pull down
如果做lat pull down先就冇乜力做引體
所以由大做到細肌肉

有冇巴打食過quest bar/ 蛋白棒，有冇用？

因為以前Gym房冧樓收咗皮

一齊操

Join

話時話宜加咩價錢？

上個器械健體班啦 好正

7日點做7個位

唔係上身少少力...
佢係成個上身跟住fing

我有時間我都會呀
要返工點搞

留名

明明係坐係度做2頭
正常你個人個身係唔郁/有少少借力
佢係一用力果下就將個身彎低
借晒個身既力上
然後坐係度但條腰向前R
落返去個身又係波浪型咁郁
我唔覺得佢係借少少上身力

佢返9點 所以朝早7點去gym 做完返工

史泰龍成日都跟JEFF操
睇黎史泰龍都唔多識野

想去做
有冇D堂上 多人一齊上 一個教練教咁
單對單好貴同好唔自在

介唔介意留個tg

有無邊個既片可以推介下？
係肥變有線條
而家我體脂大概23

agree 雖然佢講嘅野冇錯

但愈來愈多花巧野

如果連基本個堆動作都未做好

就去試佢個啲變化式

實在有點本末倒置

好似好趕咁
做GYM 至少都1粒鐘

冇？

搭單問點先可以練大啲個pat pat
覺得自己個pat好細
利申 有操腳

Low fat = 線條
減肥嗑

一星期三日
squat
barbell bench press
lat pull down
shoulder press
tricep
bicep
abs

pull-up/chin-up
squat
barbell shoulder press
row
barbell bench press
dips
會唔會太少?

有無巴打住沙田，我有場可以免費一齊操

利申：紅巴

參考下workout/split
full body都係leg/chest/back/shoulder各一動作

resistance band有冇推介？ 上網見reebok有 但上網無乜資料

我每次都做晒所有機(康文) 會唔會冇咁好?

focus on target muscle group

應該得康文有

正常體脂應該去到咩地步先得 等我有個目標
而家70kg

係邊度架
我都沙田撚

個d 上一堂
想keep 住上

師兄，有無tg?

喺禾輋或顯俓

有兩種堂 一種係一堂 一種係多堂 你搵下康文個網

一個禮拜操六日

我寧願上癮，操夠最多操多陣腹/其他小肌肉。
女木過呢排頹撚哂，肥哂

元朗區巴絲去開邊到做gym?
我本身去開會所但覺得好細又多人
不過價錢真係經濟實惠

有 病左照去做

男朋友做gym做到日日做
Ig全部大隻佬死
日日雞胸肉 走甜走醬
同時有全職地盤同夜校返
放學10:00抽一個鐘做
放假又瘋狂做gym

重點仲有時間陪我

好擔心佢攰死

認真問

各位依排操成點 就快夏天
減晒脂乾晒水未
利申: 岩岩先開始cut第二個禮拜

努力操爆緊個膊 同埋fix 緊Wing scapula

樓主你去操係操全身定係分開星期一操三頭+膊星期二操其他星期三又其他咁嫁呢？
想請問每次操全身同咁樣分開操有咩分別呢

通常係一星期得一兩日做先會一日練全身，如果唔係一星期有翻三四日嘅至少都分胸、背、腳三日再係嗰三日入面安排埋少少相關細肌肉動作
例如胸日安排埋一d推為主嘅膊+三頭動作，因為胸主要都係推同用相對多三頭
背就加d拉嘅二頭+膊
腳日就free style 加上身啦我就會加腹同少量全手
日數再多就三組大肌肉自己揀邊個做多幾日啦
利申鳩up 求其他真大隻巴打屌輕力d

咁三角肌你歸入邊到做啊

三角包哂係膊

背呢 你多數點做啊 背我覺得好難搞

我平時係 day 1 deadlift + day 2 squat + day 3 bench press then repeat , 中間加插 core + pullup/chinup
deadlift 1st priority

不過目標可能唔同既

明白明白 thx ching

條腰因為Shoulder press疑似拉傷咗lower back冇做一個星期, 而家想去做下但唔知有冇問題, 已經冇乜痛 (其實有但非常輕微), 但涉及lower back既動作可能要做輕啲
但因為我一直做開full body所以幾乎個個動作都可能涉及lower back
deep squat, deadlift, shoulder press ...

Cutting aim減十磅由體脂20%落15%
Btw, 見其他post成日講增唔到磅
上磅寧願dirty bulk或者慢慢增食
飲gainer係有即時見效既作用
但長遠黎講食量冇增加會對gainer有左依賴性
然後一停飲 又唔係日常飲食補充返就好快縮返

會縮返 第一次聽
Gainer咪晰係碳水蛋白，你用返個正餐代替返咪唔會縮

冇啦啦cut左gainer，又冇食多餐，即係每日少左300-700卡，即係可以當修緊身

開始加操
照早練sprinting ，夜晚加最憎嘅cardio

咁你就錯啦

我信佢冇食

食粉好似易d, 唔好食錯

我覺得動作冇話錯唔錯，最緊要係唔好傷同對目標肌肉提供到刺激啫

所以先話想速成既人如果一唔飲斷左就...
日常compensate唔到應有攝取既份量九成九縮硬
飲gainer一個月速成增五磅又點
我寧願你用半年時間去build new macro去上磅

每日係gym 做一下掌上壓 持續左兩年 依家大隻過張家輝